ليزر بواسطة طابعة !
 صنع علماء من فرنسا ومجر أجهزة ليزر رخيصة لدرجة يمكن أن تكون في متناول الجميع وذلك بواسطة طابعة تقليدية يقول الباحثون من مركز الإلكترونيات الدقيقة في إقليم البروفنس الفرنسي إن السعر الرخيص وسهولة الإنتاج لشرائح هذه الأجهزة أهم المزايا لذلك الاختراع تعمل أجهزة الليزر اعتمادا على مبدأ تكثيف الضوء كقاعدة يصنع الوسط المقوي من مواد غير عضوية مثل الزجاج وبلورات مختلفة أو مواد نصف موصلة للتيار الكهربائي على أساس عنصر الجاليوم يستخدم الليزر في أجهزة إلكترونية وبصرية على نطاق واسع أما أجهزة الليزر العضوية التي تستخدم أصباغا عضويةكمواد مقوية فهي غير منتشرة بسبب تآكل الأصباغ بسرعة مع هذا يعتقد العلماء أن هذه الأجهزة واعدة جدا لسبب سعرها الرخيص وقدرتها على إشعاع الضوء في مجال واسع من طول موجاته  رامبلير